{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073441",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 국청사 청동북"
    },
    "text": "朝鮮時代の金庫として細密な文様が盛り込まれた青銅製の金庫がある。制作年代は1666年であり、ギョンジュブヨンファサンジャンチョンサに安置された。金庫の直径は66cmであり、厚さは14.8cmで比較的大きい方だ。前面は三つの同心円によって区切られており、中には円の中に梵字を、外側には蔓の模様を浮き彫りされた。後ろは共鳴九老広くあいており、裏面には銘文が彫られている。金庫は、朝鮮時代の作品の中で最も長い歴史を持っており、造形性と装飾性はやや落ちるが、その価値は高い。また、現在までよく知られていないテウンという僧侶の職人の作品なので特別な意味を持つ。2011年には宝物に指定されており、保存状態は良い。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金庫はいつ作られましたか？",
            "answer": "この金庫は1666年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この金庫はどこに安置されていますか？",
            "answer": "この金庫はギョンジュブヨンファサンジャンチョンサに安置されています。"
        },
        {
            "question": "この金庫の直径は何cmですか？",
            "answer": "この金庫の直径は66cmです。"
        },
        {
            "question": "この金庫の厚さは何cmですか？",
            "answer": "この金庫の厚さは14.8cmです。"
        },
        {
            "question": "この金庫の前面はどのように区切られていますか？",
            "answer": "この金庫の前面は三つの同心円によって区切られています。"
        },
        {
            "question": "この金庫の後ろはどのようになっていますか？",
            "answer": "この金庫の後ろは共鳴九老広くあいています。"
        },
        {
            "question": "この金庫の裏面には何が彫られていますか？",
            "answer": "この金庫の裏面には銘文が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この金庫はどのような職人の作品ですか？",
            "answer": "この金庫はテウンという僧侶の職人の作品です。"
        },
        {
            "question": "この金庫は何の宝物に指定されていますか？",
            "answer": "この金庫は2011年に宝物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この金庫の保存状態はどうですか？",
            "answer": "この金庫の保存状態は良いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 220,
        "QA": 288
    }
}